補過牆/拆過入牆櫃嘅交流下【白英泥Vs牆之寶Vs包仔料Vs補牆膏】

是咁的，屋企d牆甩灰如圖

想剷掉重練
但係完全冇裝修經驗，
唔知剷完之後點補、用咩補
搵過網上講緊呢幾種：白英泥Vs牆之寶Vs包仔料Vs補牆膏，大概知道有咩分別但係冇人講到究竟用邊隻補小爛嘅牆最好
另外會拆入牆櫃，但唔知拆完幅牆會爛成點
想知有咩手尾跟，會嚴重成點？
有冇人拆過/補過可以講下經驗

我用過包仔料DIY 天花
但係係因為鋼筋發漲，我打到見鋼筋先用

你呢度咁少/淺我諗用平底漿都得啦？

利申：完全唔識

鬆嘅剷出嚟先
買啲ready mix補上去咪得

但係要剷起再shape 翻個角位⋯⋯平底漿好似有d稀唔知得唔得

Ready mix 有冇話咩牌子好？

但包仔料無記錯係當石矢用
平底漿加少少石膏粉好似會杰身d?

一係你直頭落五金鋪問下啦

唔覺得有分別
與其聽啲師傅世界大戰不如快快手整咗佢
你有信心你咪買粉自己溝
不過補完淨低啲粉你擺邊？

用多樂士 五合一批牆灰

咪剷左d灰去 買桶即用灰批翻平佢

前排屋企裝修,自學剷牆批灰,網上都有好多youtube 教學,希望幫到你

1. 將幅牆甩灰既部份剷走

2. 剷完之後油一層"水性封牆底漆"(施拿),拿返實鬆散既組織

3. 乾左之後用"批牆灰" (立邦有現成一桶賣), 批落你剷走既範圍度

4. 乾左可以上普通底漆

5. 乾左上乳膠漆, 油兩層/三層, 完

(立邦有得買晒你所有要用既野)

有錯請指正

第一張圖唔係咁簡單
佢個裂痕係由底爆出黎
如果呢條係樑又好 牆身轉角位又好
有機會
1.由底爆出黎-鋼筋生銹（垂直）
2.批盪唔痴（多年時間冷縮熱漲）
3.漏水（機會唔大）
或者其他原因啦
都建議用炮仔打到無裂痕個層
而且打既範圍大少少好d 唔好預咁細
完成上面步驟 可以開始修復
1.用英泥寶（俗稱牛奶水）溝少少水/唔溝 油一層（油埋格口位）
2.用膠砂/英泥+沙做批蕩（包埋角）
3.乾兩日以上再批平膩子（適用埋其他無裂既，因為望落全部都要鏟底）
4.再用油油兩層（呢層無咁熟，要問油漆師傅）
利申：泥水仔

就係冇垃圾房應該唔犯法掛

打手定真心

收藏tw成個過程要幾耐

cf好似識驗樓咁喎
不過唔想搞咁大壇嘢眼不見為淨算

樓齡望落最少都廿年？

視乎你個範圍幾大

我比較懶就一日一個工序

d 底油同乳膠漆你等佢乾預3-4小時

批牆灰最好俾一日時間佢乾透

小建議就係唔好落雨天做

因為空氣水份高,太濕難乾